# อินเดียห้ามเก็บภาพอ้างเหตุผลความมั่นคงของชาติGoogle Streetview #
การเก็บภาพสถานที่ถนนหนทางต่างของโครงการเพื่อให้ผู้ใช้แผนที่สามารถดูสถานที่ได้ด้วยภาพถ่ายจริงทั้งองศาสร้างความกังวลในหลายประเทศเช่นปีชาวเยอรมันถึงคนต้องการให้เบลอภาพบ้านของพวกเขาที่อยู่ในภาพถ่ายและรัฐบาลเช็กแบนห้ามเก็บภาพใดเพื่อนำไปใช้
ล่าสุดถึงคราวอินเดียออกมาห้ามอีกรายโดยอ้างเหตุผลเรื่องความมั่นคงปลอดภัยเจ้าหน้าที่หน่วยความมั่นคงอินเดียแสดงความกังวลต่อเรื่องนี้เพราะเมื่อปีเกิดเหตุการณ์ระเบิดที่เมืองมุมไบเชื่อว่าส่วนหนึ่งของแผนการคือการลาดตระเวนถ่ายภาพเป้าหมายส่วนออกมาบอกว่ายังไม่ได้รับเอกสารจากรัฐบาลที่ห้ามนำรถของไปตระเวนเก็บภาพแต่อย่างใดภาพจากที่มา
Google Street View Google Google Street View Google Google Google Google Street View BBC 